田北俊：填海填到2047 支持收回解放軍用地增加土地供應

田北俊下午接受民主黨前主席劉慧卿訪問時，談及如何增加土地供應。他說，解放軍位於石崗的軍營面積大，「練靶又用唔得咁多」，反問是否可研究將土地交回給港府，因為《基本法》列明港府在公眾利益大前題下，可商量要求收回解放軍用地。

對於收回軍事用地不在土地供應專責小組諮詢文件的18個選項之中，田北俊直言感到奇怪，但理解港府不敢觸碰軍事用地，因為土地屬於解放軍，「真正渠道要同解放軍講，但（如果）習主席話ok，我諗研究下都得啩？」

對於陳智思表態支持東大嶼填海計劃，田北俊指，填海的面積達二千公頃，嘲諷「我諗你廿年都填唔到，填到2047就差唔多」，重申支持收回石崗軍事用地。

2003年政府為23條立法，時任立法會議員和行會成員的田北俊在最後關頭倒戈，23條被拉倒。時至今日，外國記者會邀請香港民族黨召集人陳浩天演講後，要求為《基本法》23條立法的聲浪再起。

自由黨直選路難走？

現在是否推23條立法的適當時機？田北俊直言，當年「終極版」23條方案寬鬆，估計現任特首林鄭月娥未有政治能量向中央爭取一個相若寬鬆度的方案，加上近年資訊科技演變急劇， 網上社交媒體活躍，令言論和行動的界線在法律上難以劃分：「我以為我講講，但當我傳到群組有幾千人，呢樣嘢係咪算行動呢？」他擔心條文寫得差的話，人大好容易DQ議員。

不過，他認為23條立法有好處，指北京鷹派經常提到香港未完成為23條立法的義務，故立法可「塞住把口」，讓他們不再留難香港。